<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?><feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom" xml:lang="en"><generator uri="https://jekyllrb.com/" version="4.3.2">Jekyll</generator><link href="https://ayty.org/feed.xml" rel="self" type="application/atom+xml" /><link href="https://ayty.org/" rel="alternate" type="text/html" hreflang="en" /><updated>2023-07-15T19:41:00+00:00</updated><id>https://ayty.org/feed.xml</id><title type="html">AYTY</title><subtitle>AYTY - Laboratório de Engenharia de Software Aplicada
</subtitle><entry><title type="html">AYTY abre edital com 20 bolsas para projeto com a CODATA</title><link href="https://ayty.org/blog/2023/divulgacao-edital-codata/" rel="alternate" type="text/html" title="AYTY abre edital com 20 bolsas para projeto com a CODATA" /><published>2023-07-15T00:00:00+00:00</published><updated>2023-07-15T00:00:00+00:00</updated><id>https://ayty.org/blog/2023/divulgacao-edital-codata</id><content type="html" xml:base="https://ayty.org/blog/2023/divulgacao-edital-codata/"><![CDATA[<p>O laboratório de Engenharia de Software Aplicada <strong>AYTY</strong>, do Departamento de Ciências Exatas da UFPB, em parceria com a empresa <strong>CODATA</strong>, anunciou o lançamento de um edital para a seleção de 20 bolsistas. O projeto em questão focará na pesquisa, desenvolvimento e inovação.</p>

<p>Os campos de atuação incluem melhorias de processos, análise de dados, segurança, nuvem e operações de desenvolvimento (devops), inteligência artificial e participação nas equipes da empresa. Os estudantes selecionados terão a oportunidade de trabalhar em desafios reais, sob a orientação de seis professores, cada um responsável por uma linha de inovação.</p>

<h4 id="análise-de-dados">Análise de Dados</h4>
<p>Liderada pelo Prof. Marcus Carvalho, três bolsistas serão selecionados para trabalhar em atividades como análise de dados, desenvolvimento de um portal de transparência e um sistema de BI. O objetivo é capacitar os bolsistas a tomar decisões informadas com base em dados significativos.</p>

<h4 id="nuvem-e-devops">Nuvem e Devops</h4>
<p>Sob a liderança da Profa. Raquel Vigolvino, há duas vagas abertas para estudantes interessados em melhorar a infraestrutura de nuvem e serviços. O foco principal será otimizar a entrega contínua e a integração contínua para o melhor desempenho dos serviços.</p>

<h4 id="melhoria-de-processos">Melhoria de Processos</h4>
<p>Liderada pelo Prof. Rodrigo Rebouças, oferece três vagas para os interessados em desenvolvimento de software, gestão de dívidas técnicas e processos organizacionais. Os bolsistas aprenderão a melhorar processos e práticas de desenvolvimento de software.</p>

<h4 id="segurança">Segurança</h4>
<p>Coordenada pelo Prof. Daniel Faustino, duas vagas foram abertas para aqueles que desejam trabalhar na revisão e atualização da política de segurança da CODATA, incluindo a criação de um Centro de Operações de Segurança. O objetivo é garantir a segurança e a integridade dos dados e das operações da CODATA.</p>

<h4 id="inteligência-artificial">Inteligência Artificial</h4>
<p>Liderado pelo Prof. Rafael Magalhães, estão disponíveis duas vagas para a prospecção de oportunidades, análise e proposição de soluções baseadas em IA. Os bolsistas serão capacitados para explorar e implementar soluções de inteligência artificial para resolver problemas complexos.</p>

<h4 id="equipes-de-desenvolvimento-da-empresa">Equipes de Desenvolvimento da Empresa</h4>
<p>Oito vagas são destinadas aos alunos do 5º período ou superior que desejam se juntar às equipes de desenvolvimento da empresa, sob a supervisão da Profa. Vanessa Dantas. Os bolsistas terão a oportunidade de trabalhar em equipes de desenvolvimento ativas, adquirindo experiência prática no campo.</p>

<p>Os interessados podem se inscrever por meio do link fornecido no edital. A carga horária é de 20 horas semanais, com flexibilidade em algumas áreas. Recomenda-se que os candidatos leiam cuidadosamente todas as informações antes de se inscrever.</p>

<p><a href="https://ayty.org/editais/2023-07-15-codata-edital1/">Link para o edital</a></p>]]></content><author><name></name></author><category term="edital" /><category term="codata" /><summary type="html"><![CDATA[O laboratório de Engenharia de Software Aplicada AYTY, do Departamento de Ciências Exatas da UFPB, em parceria com a empresa CODATA, anunciou o lançamento de um edital para a seleção de 20 bolsistas. O projeto em questão focará na pesquisa, desenvolvimento e inovação.]]></summary></entry><entry><title type="html">Edital ESIG Jun/23 - Resultado da 3a ETAPA</title><link href="https://ayty.org/blog/2023/edital_esig-quark_jun_2023/" rel="alternate" type="text/html" title="Edital ESIG Jun/23 - Resultado da 3a ETAPA" /><published>2023-07-07T00:00:00+00:00</published><updated>2023-07-07T00:00:00+00:00</updated><id>https://ayty.org/blog/2023/edital_esig-quark_jun_2023</id><content type="html" xml:base="https://ayty.org/blog/2023/edital_esig-quark_jun_2023/"><![CDATA[<p>Edital: <a href="/editais/2023-05-21-esig-edital4/">4o Edital - Proj. ESIG / Quark (Jun 2023)</a></p>

<p>Parabéns aos selecionados no processo seletivo para projeto entre AYTY e ESIG 2023!</p>

<p>Resultado FINAL, em ordem alfabética:</p>

<ul>
  <li>David Gonçalves Maia</li>
  <li>Gustavo Theotonio Silva</li>
  <li>Joanderson Trajano de Araujo</li>
  <li>Lucas da Silva Freitas</li>
  <li>Maximilian Maximiano Guilherme de Oliveira</li>
</ul>]]></content><author><name></name></author><category term="edital" /><category term="esig" /><summary type="html"><![CDATA[Edital: 4o Edital - Proj. ESIG / Quark (Jun 2023)]]></summary></entry><entry><title type="html">Edital ESIG Jun/23 - Resultado da 2a ETAPA</title><link href="https://ayty.org/blog/2023/edital_esig-quark_jun_2023/" rel="alternate" type="text/html" title="Edital ESIG Jun/23 - Resultado da 2a ETAPA" /><published>2023-06-02T00:00:00+00:00</published><updated>2023-06-02T00:00:00+00:00</updated><id>https://ayty.org/blog/2023/edital_esig-quark_jun_2023</id><content type="html" xml:base="https://ayty.org/blog/2023/edital_esig-quark_jun_2023/"><![CDATA[<p>Edital: <a href="/editais/2023-05-21-esig-edital4/">4o Edital - Proj. ESIG / Quark (Jun 2023)</a></p>

<p>Selecionados para a etapa técnica (3a etapa) no processo seletivo para projeto entre AYTY e ESIG.</p>

<ul>
  <li>David Gonçalves Maia</li>
  <li>Fabricio Emmanuel Felizardo da Cruz</li>
  <li>Gustavo Theotonio Silva</li>
  <li>Joanderson Trajano de Araujo</li>
  <li>Lilian Gonçalves de Almeida</li>
  <li>Lucas da Silva Freitas</li>
  <li>Maximilian Maximiano Guilherme de Oliveira</li>
  <li>Rian Manoel Pessoa</li>
</ul>

<p>Enviaremos orientações sobre o projeto através do seu e-mail.</p>]]></content><author><name></name></author><category term="edital" /><category term="esig" /><summary type="html"><![CDATA[Edital: 4o Edital - Proj. ESIG / Quark (Jun 2023)]]></summary></entry><entry><title type="html">Edital ESIG Jun/23 - Resultado da 1a ETAPA</title><link href="https://ayty.org/blog/2023/edital_esig-quark_jun_2023/" rel="alternate" type="text/html" title="Edital ESIG Jun/23 - Resultado da 1a ETAPA" /><published>2023-05-29T00:00:00+00:00</published><updated>2023-05-29T00:00:00+00:00</updated><id>https://ayty.org/blog/2023/edital_esig-quark_jun_2023</id><content type="html" xml:base="https://ayty.org/blog/2023/edital_esig-quark_jun_2023/"><![CDATA[<p>Edital: <a href="/editais/2023-05-21-esig-edital4/">4o Edital - Proj. ESIG / Quark (Jun 2023)</a></p>

<p>Selecionados para a etapa de entrevistas (2a etapa) no processo seletivo para projeto entre AYTY e ESIG.</p>

<p>As entrevistas ocorrerão na sexta-feira, dia 2 de Junho, entre 15h e 18h. Você receberá instruções por email.</p>

<ul>
  <li>David Gonçalves Maia</li>
  <li>Fabricio Emmanuel Felizardo da Cruz</li>
  <li>Gustavo Theotonio Silva</li>
  <li>Joanderson Trajano de Araujo</li>
  <li>Leandro Simões Ferreira</li>
  <li>Lilian Gonçalves de Almeida</li>
  <li>Lucas da Silva Freitas</li>
  <li>Maurício Rodrigues da Silva</li>
  <li>Maximilian Maximiano Guilherme de Oliveira</li>
  <li>Mikaelson Wemeson Targino de Oliveira</li>
  <li>Rian Manoel Pessoa</li>
  <li>Weslley Gabriel Paz de Sousa</li>
</ul>

<p>Alunos do 1o, 2o e 3o períodos foram desclassificados diretamente por conta do período em que estão atuando. O projeto exige 20 horas semanais e conhecimentos sobre banco de dados, Java e estruturas de dados. Continuem se inscrevendo nos próximos editais!</p>

<p>Alunos que se formam agora também foram desclassificados diretamente.</p>]]></content><author><name></name></author><category term="edital" /><category term="esig" /><summary type="html"><![CDATA[Edital: 4o Edital - Proj. ESIG / Quark (Jun 2023)]]></summary></entry><entry><title type="html">Aberto edital de seleção de bolsistas para parceria ESIG, Quark e AYTY</title><link href="https://ayty.org/blog/2023/edital_esig-quark_jun_2023/" rel="alternate" type="text/html" title="Aberto edital de seleção de bolsistas para parceria ESIG, Quark e AYTY" /><published>2023-05-21T00:00:00+00:00</published><updated>2023-05-21T00:00:00+00:00</updated><id>https://ayty.org/blog/2023/edital_esig-quark_jun_2023</id><content type="html" xml:base="https://ayty.org/blog/2023/edital_esig-quark_jun_2023/"><![CDATA[<p>Edital: <a href="/editais/2023-05-21-esig-edital4/">4o Edital - Proj. ESIG / Quark (Jun 2023)</a></p>

<p>O laboratório AYTY, do departamento de ciências exatas da UFPB, juntamente com as empresas ESIG e Quark, lançou um edital para a seleção de 4 bolsistas que participarão de um projeto conjunto. Os selecionados terão a oportunidade de aprimorar suas habilidades em um ambiente real de desenvolvimento de software, interagindo diretamente com profissionais das equipes das empresas.</p>

<p>O projeto, que atua nas áreas de desenvolvimento de sistemas para saúde, educação, gestão administrativa e gerência de dívidas técnicas, é voltado para alunos dos cursos de Sistemas de Informação e Computação. Não há restrição de período para concorrer às vagas, porém o conhecimento de programação Java e banco de dados é desejável.</p>

<p>Os bolsistas selecionados se comprometerão com uma carga horária semanal de 20 horas, de segunda a sexta-feira, durante o período das 8h até as 18h. Além de ganhar experiência prática, os participantes receberão uma bolsa no valor de R$ 800,00 mensais.</p>

<p>O processo seletivo será dividido em três etapas: preenchimento de um formulário e triagem dos alunos, entrevistas e uma avaliação técnica de um projeto realizada pela equipe da empresa.</p>

<p>O calendário do processo seletivo segue o seguinte cronograma:</p>

<ul>
  <li>Etapa 1: Inscrições - análise de currículo, até 26 de maio às 18h.</li>
  <li>Divulgação do resultado da 1ª etapa, 29 de maio.</li>
  <li>Etapa 2: Entrevistas, de 30 de maio a 2 de junho, das 14h às 18h.</li>
  <li>Divulgação do resultado da 2ª etapa, 2 de junho.</li>
  <li>Etapa 3: Avaliação técnica, de 3 a 9 de junho.</li>
  <li>Divulgação do resultado final, 16 de junho.</li>
</ul>

<p>O início das atividades no projeto está previsto para 3 de julho. As inscrições podem ser feitas através do link disponível no edital.</p>

<p>Para mais informações sobre o edital e inscrições, visite o site oficial do laboratório AYTY.</p>

<p>(gerado pelo ChatGPT)</p>]]></content><author><name></name></author><category term="edital" /><category term="esig" /><summary type="html"><![CDATA[Edital: 4o Edital - Proj. ESIG / Quark (Jun 2023)]]></summary></entry></feed>